/* Plain large number format string */
"#,##0" = "#,##0";

/* Unread count view title, uses the view's normal title with a number */
"%@ (%tu)" = "%1$@ (%2$tu)";

/* User changed the room topic event message */
"%@ changed the topic to \"%@\"." = "%1$@ 님이\"%2$@\" 으로 채널 주제를 변경하였습니다.";

/* someone else don't required op to set topic room status message */
"%@ changed this room to allow anyone to change the topic." = "%@ 님이 채널의 모든 분들이 채널 주제를 변경할 수 있게 하셨습니다.";

/* someone else no longer passworded room status message */
"%@ changed this room to no longer require a password." = "%@ 님이 채널 비밀번호를 입력하지 않도록 변경하셨습니다.";

/* someone else permit outside messages room status message */
"%@ changed this room to permit outside messages." = "%@ 님이 채널 바깥의 메시지를 받을수 있게 변경하셨습니다.";

/* someone else prohibit outside messages room status message */
"%@ changed this room to prohibit outside messages." = "%@ 님이 채널 바깥의 메시지를 받지 못하게 변경하셨습니다.";

/* someone else password required room status message */
"%@ changed this room to require a password of \"%@\"." = "%1$@ 님이 채널의 비밀번호를 \"%2$@\"로 변경하셨습니다.";

/* someone else required op to set topic room status message */
"%@ changed this room to require operator status to change the topic." = "%@ 님이 채널의 주제를 운영자 권한을 가진 사람만 바꿀수 있도록 변경하셨습니다.";

/* User no longer has special voice status and can't talk in moderated rooms mode event message */
"%@ had voice removed by %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님의 보이스를 제거했습니다.";

/* You removed user's special voice status and can't talk in moderated rooms mode event message */
"%@ had voice removed by you." = "님이 %@ 님의 보이스를 제거하셨습니다.";

/* VoiceOver notice announcement when highlighted in a chat room */
"%@ highlighted you in %@, %@" = "%1$@ 님이 %2$@, %3$@ 에서 님을 강조하였습니다.";

/* VoiceOver announcement when highlighted in a chat room */
"%@ highlighted you in %@, saying: %@" = "%1$@ 님이 %2$@ 에서 %3$@ 라고 강조하였습니다.";

/* VoiceOver notice announcement when highlighted in a direct chat */
"%@ highlighted you, privately %@" = "%1$@ 님이 개인적으로 %2$@ 에서 강조하였습니다";

/* VoiceOver announcement when highlighted in a direct chat */
"%@ highlighted you, privately saying: %@" = "%1$@ 님이 개인적으로 %2$@ 라고 강조하셨습니다.";

/* VoiceOver notice announcement when in a chat room */
"%@ in %@ %@" = "%2$@ %3$@ 의 %1$@";

/* VoiceOver announcement when in a chat room */
"%@ in %@ said: %@" = "%2$@의 %1$@님이 %3$@ 라고 말하셨습니다";

/* User is no longer quieted because of someone else in the room mode event message */
"%@ is no longer quieted because of %@." = "%2$@ 님으로 인해 %1$@ 님이 침묵을 푸셨습니다.";

/* a user is no longer quieted because of us mode event message */
"%@ is no longer quieted because of you." = "%@ 님의 침묵을 푸셨습니다.";

/* User changed nicknames event message */
"%@ is now known as %@." = "%1$@ 님은 이제 %2$@ 님으로 알려집니다.";

/* User has join the room event message */
"%@ joined the room." = "%@ 님이 채널에 들어오셨습니다.";

/* User has left the room event message */
"%@ left the room." = "%@ 님이 채널에서 나가셨습니다.";

/* User has left the room with reason event message */
"%@ left the room. (%@)" = "%1$@ 님이 채널에서 나가셨습니다. (%2$@)";

/* someone else invite only room status message */
"%@ made this room invite only." = "%@ 님이 채널을 초대 받으신 분만 입장할수 있도록 변경하셨습니다.";

/* someone else moderated for normal users room status message */
"%@ made this room moderated for normal users." = "%@ 님이 일반 사용자들이 대화할 수 있도록 변경하셨습니다.";

/* someone else moderated for operators room status message */
"%@ made this room moderated for operators." = "%@ 님이 관리자들만 대화할 수 있도록 변경 하셨습니다.";

/* someone else no longer secret room status message */
"%@ made this room no longer a secret." = "%@ 님이 비밀 채널 상태를 푸셨습니다.";

/* someone else no longer invite only room status message */
"%@ made this room no longer invite only." = "%@ 님이 초대자 제한을 푸셨습니다.";

/* someone else no longer moderated for normal users room status message */
"%@ made this room no longer moderated for normal users." = "%@ 님이 일반 사용자들의 대화 제한을 푸셨습니다.";

/* someone else no longer moderated for operators room status message */
"%@ made this room no longer moderated for operators." = "%@ 님이 관리자들만 대화할 수 있는 제한을 푸셨습니다.";

/* someone else private room status message */
"%@ made this room private." = "%@ 님이 이 채널을 비밀 채널으로 설정하셨습니다.";

/* someone else public room status message */
"%@ made this room public." = "%@ 님이 이 채널을 공개 채널으로 설정하셨습니다.";

/* someone else secret room status message */
"%@ made this room secret." = "%@ 님이 이 채널을 비밀 채널으로 만드셨습니다.";

/* VoiceOver notice announcement when in a direct chat */
"%@ privately %@" = "%1$@ 님이 %2$@ 님에게 개인적으로 대화하시고 싶어합니다.";

/* VoiceOver announcement when in a direct chat */
"%@ privately said: %@" = "%1$@ 님이 개인적으로 %2$@ 라고 말하셨습니다.";

/* User removed a ban in the room event message */
"%@ removed the ban on %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님의 차단을 푸셨습니다.";

/* someone else no member limit room status message */
"%@ removed the room member limit." = "%@ 님이 채널 이용자 수 제한을 푸셨습니다.";

/* User set a ban in the room event message */
"%@ set a ban on %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님의 차단을 설정하셨습니다.";

/* someone else member limit room status message */
"%@ set a limit on the number of room members to %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 명의 채널 이용자 제한을 거셨습니다.";

/* unknown mode changed */
"%@ set mode %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 모드를 거셨습니다.";

/* unknown modes changed */
"%@ set modes %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 모드를 거셨습니다.";

/* File download alert message */
"%@ wants to send you \"%@\"." = "%1$@ 님이 님에게 \"%2$@\" 파일을 보내고 싶어합니다.";

/* User is no longer a room administrator mode event message */
"%@ was demoted from administrator by %@." = "%2$@님이 %1$@ 님의 관리자 권한을 가져가셨습니다.";

/* You removed user's room administrator mode event message */
"%@ was demoted from administrator by you." = "%@ 님이 님의 관리자 권한을 가져가셨습니다.";

/* User is no longer a room half-operator mode event message */
"%@ was demoted from half-operator by %@." = "%2$@님이 %1$@ 님의 하프 옵 권한을 가져가셨습니다.";

/* You removed user's room half-operator mode event message */
"%@ was demoted from half-operator by you." = "%@ 님이 님의 하프옵 권한을 가져가셨습니다.";

/* User is no longer a room operator mode event message */
"%@ was demoted from operator by %@." = "%2$@님이 %1$@ 님의 운영자 권한을 가져가셨습니다.";

/* You removed user's room operator mode event message */
"%@ was demoted from operator by you." = "%@ 님이 님의 운영자 권한을 가져가셨습니다.";

/* User is no longer a room founder mode event message */
"%@ was demoted from room founder by %@." = "%2$@님이 %1$@ 님의 채널 생성자 권한을 가져가셨습니다.";

/* You removed user's room founder mode event message */
"%@ was demoted from room founder by you." = "%@ 님이 님의 채널 생성자 권한을 가져가셨습니다.";

/* User now has special voice status to talk in moderated rooms mode event message */
"%@ was granted voice by %@." = "%2$@님이 %1$@ 님에게 보이스를 줬습니다.";

/* You gave user special voice status to talk in moderated rooms mode event message */
"%@ was granted voice by you." = "%@ 님이 님에게 보이스를 줬습니다.";

/* A user was kicked from the room event message */
"%@ was kicked from the room by %@." = "$2$@ 님이 %1$@ 님을 채널에서 쫓아내셨습니다.";

/* A user was kicked from the room with reason event message */
"%@ was kicked from the room by %@. (%@)" = "%2$@님이 %1$@ 님을 채널에서 쫓아내셨습니다. (%3$@)";

/* User is now a room administrator mode event message */
"%@ was promoted to administrator by %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님으로부터 관리자 권한을 받았습니다.";

/* You gave user room administrator mode event message */
"%@ was promoted to administrator by you." = "님이 %@ 님으로부터 관리자 권한을 받았습니다.";

/* User is now a room half-operator mode event message */
"%@ was promoted to half-operator by %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님으로부터 하프옵 권한을 받았습니다.";

/* You gave user room half-operator mode event message */
"%@ was promoted to half-operator by you." = "%@ 님이 님으로부터 하프옵 권한을 받았습니다.";

/* User is now a room operator mode event message */
"%@ was promoted to operator by %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님으로부터 운영자 권한을 받았습니다.";

/* You gave user room operator mode event message */
"%@ was promoted to operator by you." = "%@ 님이 님으로부터 운영자 권한을 받았습니다.";

/* User is now a room founder mode event message */
"%@ was promoted to room founder by %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님으로부터 채널 생성자 권한을 받았습니다.";

/* You gave user room founder mode event message */
"%@ was promoted to room founder by you." = "%@ 님이 님에게 채널 생성자 권한을 주셨습니다.";

/* User was quieted by someone else in the room mode event message */
"%@ was quieted by %@." = "%1$@ 님이 %2$@ 님에게 침묵을 거셨습니다.";

/* You quieted someone else in the room mode event message */
"%@ was quieted by you." = "%@ 님에게 침묵을 거셨습니다.";

/* Voiceover highlights and unread messages in chat label */
"%@: %u highlighted and %u unread messages." = "%1$@: %2$u 개의 메시지가 강조되었으며, %3$u 개의 읽지 않은 메시지가 있습니다.";

/* Voiceover highlights in chat label */
"%@: %u highlighted messages." = "%1$@: %2$u 개의 강조된 메시지가 있습니다.";

/* Voiceover unread messages in chat label */
"%@: %u unread messages." = "%1$@: %2$u 개의 읽지 않은 메시지가 있습니다.";

/* Countup time format with minutes and seconds */
"%u:%02zd" = "%1$u:%2$02zd";

/* Countup time format with hours, minutes and seconds */
"%u:%02zd:%02zd" = "%1$u:%2$02zd:%3$02zd";

/* Countdown time format with minutes and seconds */
"-%u:%02zd" = "-%1$u:%2$02zd";

/* Countdown time format with hours, minutes and seconds */
"-%zd:%02zd:%02zd" = "-%1$zd:%2$02zd:%3$02zd";

/* Colloquy bouncer welcome description */
"A Colloquy Bouncer allows you to stay\nconnected and receive push notifications\nwhen Colloquy is closed on your device." = "Colloquy 바운서는\nColloquy가 종료되더라도 계속 연결이 되게 함과 더불어\n푸시 알림을 보낼수 있습니다.";

/* Accept alert button title */
"Accept" = "적용";

/* Account connection setting label */
"Account" = "계정";

/* Voiceover account label */
"Account: %@" = "계정: %@";

/* Add button title */
"Add" = "추가";

/* Add a Colloquy bouncer button label */
"Add a Colloquy Bouncer..." = "Colloquy 바운서 추가...";

/* Add a IRC connection button label */
"Add an IRC Connection..." = "IRC 연결 추가...";

/* Add Ban cell item */
"Add Ban" = "차단 추가";

/* Add chat room label */
"Add chat room" = "채널 추가";

/* Add command label */
"Add command" = "명령어 추가";

/* Add item label */
"Add item" = "항목 추가";

/* Add New Ignore label */
"Add New Ignore" = "새로운 무시 추가";

/* Add nickname label */
"Add nickname" = "별명 추가";

/* Add status label */
"Add status" = "상태 추가";

/* Address connection setting label */
"Address" = "주소";

/* Voiceover address label */
"Address: %@" = "주소: %@";

/* Advanced connection setting label
   Advanced view title */
"Advanced" = "세부 설정";

/* Album cell text */
"Album" = "앨범";

/* Multitasking connection setting label */
"Allow Multitasking" = "멀티 태스킹 허용";

/* Voiceover allow multitasking off label */
"Allow Multitasking: Off" = "멀티 태스킹 허용: 꺼짐";

/* Voiceover allow multitasking on label */
"Allow Multitasking: On" = "멀티 태스킹 허용: 켜짐";

/* Alt. Nicknames connection setting label */
"Alt. Nicknames" = "다른 별명";

/* Voiceover alternate nicknames label */
"Alternate Nicknames: %@" = "다른 별명: %@";

/* Voiceover alternate nicknames count label */
"Alternate Nicknames: %u nicknames" = "다른 별명: %u 개의 별명들";

/* Voiceover Alternate Nicknames none label */
"Alternate Nicknames: None" = "다른 별명: 없음";

/* Encoding name */
"Arabic (ISO 8859-6)" = "아랍어 (ISO 8859-6)";

/* Encoding name */
"Arabic (Windows)" = "아랍어 (Windows)";

/* Artist cell text */
"Artist" = "아티스트";

/* Attempt SASL connection setting label */
"Attempt SASL" = "SASL 허용";

/* Voiceover attempt SASL off label */
"Attempt SASL: Off" = "SASL 허용: 꺼짐";

/* Voiceover attempt SASL on label */
"Attempt SASL: On" = "SASL 허용: 켜짐";

/* Authentication section title */
"Authentication" = "인증";

/* Settings section footer title */
"Authentication via SASL uses your\nnickname and nickname password." = "SASL을 통한 인증은 여러분의 별명과 비밀번호를 사용합니다.";

/* Auto Commands connection setting label */
"Auto Commands" = "연결시 실행 명령";

/* Automatic Actions section title */
"Automatic Actions" = "연결시 실행 행동";

/* Voiceover automatic commands label */
"Automatic Commands: %u commands" = "연결시 실행 명령: %u 개";

/* Voiceover automatic commands none label */
"Automatic Commands: None" = "연결시 실행 명령: 없음";

/* Away from my %@ label */
"Away from my %@" = " 내 %@에서 잠시 부재";

/* Away Info user info label */
"away info" = "부재 정보";

/* Voiceover away information not available */
"Away information not available." = "부재 정보를 사용 할수 없습니다.";

/* Voiceover away information label */
"Away information: %@" = "부재 정보: %@";

/* Encoding name */
"Baltic Rim (ISO Latin 7)" = "발트 지방 (ISO Latin 7)";

/* Encoding name */
"Baltic Rim (Windows)" = "발트 지방 (Windows)";

/* Bans segment title */
"Bans" = "차단들";

/* by sentence fragment */
"By" = "으로";

/* Can't change nickname alert title */
"Can't Change Nickname" = "별명을 변경 할 수 없습니다";

/* Can't change nick too fast alert message */
"Can't change nicknames too fast on \"%@\", wait and try again." = "\"%@\ 보다 더 빨리 별명을 변경할수 없습니다, 잠깐 기다렸다가 다시 시도해주세요.";

/* Can't change nick because of room alert message */
"Can't change your nickname while in \"%@\" on \"%@\". Leave the room and try again." = "\"%2$@\" 의 \"%1$@\" 채널에 있는동안 별명을 변경할 수 없습니다. 채널을 나가셨다가 다시 시도해주세요.";

/* Can't Connect to Bouncer alert title */
"Can't Connect to Bouncer" = "바운서에 연결 할 수 없습니다";

/* Can't Connect to Server alert title */
"Can't Connect to Server" = "서버에 연결 할 수 없습니다";

/* Can't connect to bouncer alert message */
"Can't connect to the bouncer \"%@\". Check the bouncer settings and try again." = "\"%@\" 바운서에 연결 할 수 없습니다. 바운서 설정을 확인하시고 다시 시도해주세요.";

/* Connect directly alert message */
"Can't connect to the server \"%@\" via \"%@\". Would you like to connect directly?" = "\"%2$@\" 바운서를 통해 \"%1$@\" 서버에 연결 할 수 없습니다. 직접 연결하시겠습니까?";

/* Cannot connect alert message */
"Can't connect to the server \"%@\"." = "\"%@\" 서버에 연결 할 수 없습니다.";

/* Can't join room alert title */
"Can't Join Room" = "채널에 들어갈 수 없습니다";

/* Can't send command alert title */
"Can't Send Command" = "명령어를 전송할 수 없습니다";

/* Can't send message alert title */
"Can't Send Message" = "메시지를 전송할 수 없습니다";

/* Cant send message alert message */
"Can't send messages to \"%@\" due to some room restriction." = "채널의 제한으로 인해 \"%@\" 메시지를 전송할 수 없습니다.";

/* Cancel button
   Cancel button title */
"Cancel" = "취소";

/* Encoding name */
"Central European (ISO Latin 2)" = "중앙 유럽 (ISO Latin 2)";

/* Encoding name */
"Central European (ISO Latin 4)" = "중앙 유럽 (ISO Latin 4)";

/* Encoding name */
"Central European (Mac OS)" = "중앙 유럽 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Central European (Windows Latin 2)" = "중앙 유럽 (Windows Latin 2)";

/* character remaining tableview footer */
"character remaining" = "남은 글자들";

/* characters remaining tableview footer */
"characters remaining" = "남은 글자들";

/* Chat button title */
"Chat" = "채팅";

/* Chat Room placeholder */
"Chat Room" = "채널";

/* Chat Room section title */
"Chat Room Information" = "채널 정보";

/* Chat Server section title */
"Chat Server" = "채팅 서버";

/* Encoding name */
"Chinese (GB 18030)" = "중국어 (GB 18030)";

/* Choose Contact button title */
"Choose Contact" = "연락처 선택";

/* Choose Existing Photo button title */
"Choose Existing Photo" = "존재하는 사진 선택";

/* Class user info label */
"class" = "클래스";

/* Voiceover class label */
"Class: %@" = "클래스: %@";

/* Close button title
   Close confirmation button title */
"Close" = "닫기";

/* Colloquies tab title
   Colloquies view title */
"Colloquies" = "Colloquies";

/* Colloquy Bouncer button title */
"Colloquy Bouncer" = "Colloquy 바운서";

/* Colloquy Bouncer Server section title */
"Colloquy Bouncer Server" = "Colloquy 바운서 서버";

/* Status message, with the device name inserted */
"Colloquy for %@ - http://colloquy.mobi" = "Colloquy for %@ - http://colloquy.mobi";

/* Default real name */
"Colloquy User" = "Colloquy 사용자";

/* Default nickname */
"ColloquyUser" = "ColloquyUser";

/* Command placeholder */
"Command" = "명령어";

/* Commands view title */
"Commands" = "명령어";

/* Connect button title */
"Connect" = "연결";

/* Connect at Launch connection setting label */
"Connect at Launch" = "실행 시 연결";

/* Voiceover connect at launch off label */
"Connect at Launch: Off" = "실행 시 연결: 꺼짐";

/* Voiceover connect at launch on label */
"Connect at Launch: On" = "실행 시 연결: 켜짐";

/* Connect Directly button title */
"Connect Directly" = "직접 연결";

/* Voiceover connect to server label */
"Connect to Server" = "서버에 연결";

/* Connected user info label */
"connected" = "연결 됨";

/* Connected to server event message */
"Connected to the server." = "서버에 연결 됨.";

/* Voiceover Connected label */
"Connected: %@" = "연결됨: %@";

/* Connection setting label */
"Connection" = "연결";

/* Voiceover connection password label */
"Connection password." = "접속 비밀번호.";

/* Connection Settings section title */
"Connection Settings" = "연결 설정";

/* Voiceover connection label */
"Connection: %@" = "연결: %@";

/* Connections view title */
"Connections" = "연결";

/* Console cell title
   Console view title */
"Console" = "콘솔";

/* Copy button title */
"Copy" = "복사";

/* Create Away Status title */
"Create Away Status…" = "부재중 설명 생성…";

/* Current topic event message */
"Current chat topic is \"%@\", set by %@." = "현재 채널 주제는 %2$@님이 설정한 \"%1$@\" 입니다.";

/* Current topic set by you event message */
"Current chat topic is \"%@\", set by you." = "현재 채널 주제는 님께서 설정하신 \"%@\" 입니다.";

/* Current topic with no user event message */
"Current chat topic is \"%@\"." = "현재 채널 주제는 \"%@\" 입니다.";

/* Encoding name */
"Cyrillic (ISO 8859-5)" = "키릴문자 (ISO 8859-5)";

/* Encoding name */
"Cyrillic (KOI8-R)" = "키릴문자 (KOI8-R)";

/* Encoding name */
"Cyrillic (Mac OS)" = "키릴문자 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Cyrillic (Windows)" = "키릴문자 (Windows)";

/* Delete alert button title
   Delete button title */
"Delete" = "삭제";

/* Delete Bouncer alert title
   Delete Bouncer button title */
"Delete Bouncer" = "바운서 삭제";

/* Delete Connection alert title
   Delete Connection button title */
"Delete Connection" = "연결 삭제";

/* Deny alert button title */
"Deny" = "거부";

/* Description connection setting label */
"Description" = "설명";

/* Voiceover description label */
"Description: %@" = "설명: %@";

/* Disc Number cell text */
"Disc Number" = "디스크 번호";

/* Disconnect button title */
"Disconnect" = "연결 해제";

/* Disconnected alert title */
"Disconnected" = "연결 해제됨";

/* Disconnect from the server event message */
"Disconnected from the server." = "서버에서 연결 해제됨.";

/* Discs In Album cell text */
"Discs In Album" = "앨범 안 디스크";

/* Dismiss alert button title */
"Dismiss" = "방해하지 말기";

/* Display Name label */
"Display Name" = "보일 이름";

/* Done button title */
"Done" = "완료";

/* Edit view title */
"Edit" = "편집";

/* Voiceover edit ban list label */
"Edit ban list." = "차단 목록 편집.";

/* Edit Chat Room view title */
"Edit Chat Room" = "채널 편집";

/* Edit Command view title */
"Edit Command" = "명령어 편집";

/* Edit Ignore Rule */
"Edit Ignore Rule" = "무시 규칙 편집";

/* Edit Nickname view title */
"Edit Nickname" = "별칭 편집";

/* Encoding connection setting label
   Encoding view title */
"Encoding" = "인코딩";

/* Voiceover encoding label */
"Encoding: %@" = "인코딩: %@";

/* Voiceover enter chat message label */
"Enter chat message." = "채팅 메시지를 넣어주세요.";

/* Enter Room Topic */
"Enter Room Topic" = "채널 주제쪽에 들어가기";

/* File Download alert title */
"File Download" = "파일 다운로드";

/* From: label */
"From:" = "보낸이:";

/* Fully Disconnect button title */
"Fully Disconnect" = "완전히 연결 해제";

/* Getting Connected welcome screen header */
"Getting Connected" = "연결하기";

/* Encoding name */
"Greek (ISO 8859-7)" = "그리스어 (ISO 8859-7)";

/* Encoding name */
"Greek (Mac OS)" = "그리스어 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Greek (Windows)" = "그리스어 (Windows)";

/* Encoding name */
"Hebrew (ISO 8859-8)" = "히브리어 (ISO 8859-8)";

/* Encoding name */
"Hebrew (Windows)" = "히브리어 (Windows)";

/* Help button title
   Help view title */
"Help" = "도움말";

/* Help button label */
"Help & Troubleshooting" = "도움말 & 문제해결";

/* Hostname user info label */
"hostname" = "호스트 이름";

/* Voiceover hostname not available label */
"Hostname not available." = "호스트 이름이 맞지 않습니다.";

/* Voiceover hostname label */
"Hostname: %@" = "호스트 이름: %@";

/* Identify button title */
"Identify" = "확인";

/* Identify to join room alert message */
"Identify with network services to join \"%@\" on \"%@\"." = "\"%1$@\" 의 \"%2$@\" 네트워크 서비스에 인증되었습니다.";

/* Idle Time user info label */
"idle time" = "유휴 시간";

/* Ignore List
   Ignore List view title */
"Ignore List" = "무시 목록";

/* VoiceOver event announcement */
"In %@, %@" = "안의 %1$@, %2$@";

/* In Use section title */
"In Use" = "사용중";

/* Internet Relay Chat Server section title */
"Internet Relay Chat Server" = "인터넷 릴레이 채팅 서버";

/* Invite-only cell label */
"Invite-only" = "초대자만";

/* Invited to room alert title */
"Invited to Room" = "채널에 초대받았습니다";

/* IRC Connection button title */
"IRC Connection" = "IRC 연결";

/* irc.server.com placeholder text */
"irc.server.com" = "irc.server.com";

/* is listening to sentence fragment */
"is listening to" = "님이 듣고 있습니다";

/* Listening to music by an artist from an album */
"is listening to %@ by %@ from %@." = "님이 %2$@의 %3$@ 에서 %1$@ 을(를) 듣고 있습니다.";

/* Listening to music by an artist */
"is listening to %@ by %@." = "님이 %2$@의 %1$@ 을(를) 듣고 있습니다.";

/* Listening to music from an album */
"is listening to %@ from %@." = "님이 %2$@ 중 %1$@ 을(를) 듣고 있습니다.";

/* Listening to music */
"is listening to %@." = "님이 %@ 을(를) 듣고 있습니다.";

/* Listening to untitled music */
"is listening to an untitled song." = "님이 제목이 없는 곡을 듣고 있습니다.";

/* Not listening to music message */
"is not currently listening to music." = "님은 현재 음악을 듣고 있지 않습니다.";

/* System info message */
"is running Mobile Colloquy %@ in %@ mode on an %@ running iOS %@ with %d processors, %@ RAM and a system uptime of %@." = "는 현재 모바일 Colloquy %1$@ 를 %2$@ 모드로 사용하고 있으며, iOS %4$@ 가 돌아가는 %3$@ 으로, %5$d 개의 프로세서, %6$@ RAM 과 현재 %7$@ 동안 구동하고 있습니다.";

/* System info message with battery level */
"is running Mobile Colloquy %@ in %@ mode on an %@ running iOS %@ with %d processors, %@ RAM, %.0f%% battery life remaining and a system uptime of %@." = "님은 현재 모바일 버전의 Colloquy %1$@ 를 %2$@ 모드로 쓰시고 계시며, iOS %4$@ 버전의 %3$@을 쓰시고 계시며, %5$d 개의 프로세서와, %6$@ RAM, %7$.0f%% 배터리가 남아있으며, 현재 %8$@ 동안 구동하고 있습니다.";

/* iTunes application name */
"iTunes" = "iTunes";

/* Encoding name */
"Japanese (EUC)" = "일본어 (EUC)";

/* Encoding name */
"Japanese (ISO 2022-JP)" = "일본어 (ISO 2022-JP)";

/* Encoding name */
"Japanese (Mac OS)" = "일본어 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Japanese (Shift JIS)" = "일본어 (Shift JIS)";

/* Encoding name */
"Japanese (Windows, DOS)" = "일본어 (Windows, DOS)";

/* Join button title */
"Join" = "입장";

/* Join a Chat Room button title */
"Join a Chat Room" = "채널에 입장";

/* Join Chat Room button title
   Join Chat Room view title */
"Join Chat Room" = "채널에 입장";

/* Join Colloquy Support Room label */
"Join Colloquy Support Room" = "Colloquy 지원 채널에 입장";

/* Join Room button title
   Voiceover join room label */
"Join Room" = "채널에 입장";

/* Join Rooms connection setting label
   Join Rooms view title */
"Join Rooms" = "채널에 입장";

/* Voiceover join rooms label */
"Join Rooms: %u rooms" = "입장한 채널: %u 개의 채널";

/* Voiceover join rooms none label */
"Join Rooms: None" = "입장한 채널: 없음";

/* Join Support Room button title */
"Join Support Room" = "지원 채널에 입장";

/* JPG button title */
"JPG" = "JPG";

/* Kicked from room alert title */
"Kicked from Room" = "채널에서 추방당하셨습니다";

/* Encoding name */
"Korean (EUC)" = "한국어 (EUC)";

/* Encoding name */
"Korean (Mac OS)" = "한국어 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Korean (Windows, DOS)" = "한국어 (Windows, DOS)";

/* landscape orientation */
"landscape" = "랜드스케이프";

/* Leave confirmation button title */
"Leave" = "나가기";

/* Leave Chat Room button title */
"Leave Chat Room" = "채널에서 나가기";

/* Log In button */
"Log In" = "로그인";

/* Mail application name */
"Mail" = "메일";

/* Make Default button title */
"Make Default" = "기본값으로 설정";

/* Manage button title */
"Manage" = "설정";

/* Voiceover manage chats label */
"Manage chats." = "채팅 설정.";

/* Member limit cell label */
"Member limit" = "채널 이용자 제한";

/* Members back button label */
"Members" = "사용자";

/* Members with filtered count view title */
"Members (%u of %u)" = "사용자 (%1$u / %2$u)";

/* Members with single count view title */
"Members (%u)" = "사용자 (%u)";

/* Voiceover members list label */
"Members List" = "사용자 목록";

/* Send Private Message button title */
"Send Private Message" = "개인 메시지 보내기";

/* Message User view title */
"Message User" = "사용자에게 메시지 보내기";

/* Mobile Colloquy Support subject header */
"Mobile Colloquy Support" = "모바일 Colloquy 지원";

/* Moderated chat cell label */
"Moderated chat" = "관리중인 채팅";

/* Modes segment title */
"Modes" = "모드";

/* Multitasking enabled alert title */
"Multitasking Enabled" = "멀티태스킹 허용";

/* Multitasking enabled alert message */
"Multitasking was disabled for Colloquy, but has been enabled again with a timeout of 5 minutes." = "Colloquy 의 멀티태스킹이 꺼져있습니다. 그러나, 5분 타임아웃으로 다시 설정하실수 있습니다.";

/* Not Applicable or Not Available */
"n/a" = "없음";

/* Name setting label */
"Name" = "이름";

/* Network Identity section title */
"Network Identity" = "네트워크 확인";

/* New away status label */
"New away status" = "새로운 부재중 설명";

/* New Bouncer view title */
"New Bouncer" = "새 바운서";

/* New Chat */
"New Chat" = "새 채널";

/* New Connection
   New Connection view title */
"New Connection" = "새 연결";

/* Nickname Password connection setting label */
"Nick Pass." = "별명 비밀번호.";

/* Nickname
   Nickname connection setting label
   Nickname placeholder
   Nickname setting label */
"Nickname" = "별명";

/* Nick changed by server alert title */
"Nickname Changed" = "별명 변경됨";

/* Nickname in use alert title */
"Nickname in use" = "별명이 현재 사용중입니다";

/* Voiceover nickname password label */
"Nickname password." = "별명 비밀번호.";

/* Voiceover nickname label */
"Nickname: %@" = "별명: %@";

/* Nicknames view title */
"Nicknames" = "별명";

/* No away statuses label */
"No away statuses" = "부재중 설명이 없습니다";

/* No chat rooms label */
"No chat rooms" = "채널이 없습니다";

/* No chat topic event message */
"No chat topic is set." = "채널 주제가 설정되지 않았습니다.";

/* No commands label */
"No commands" = "명령어 없음";

/* No Ignores Found */
"No Ignores Found" = "무시 항목 없음";

/* No items label */
"No items" = "항목 없음";

/* No multitasking time remaining alert message */
"No multitasking time remaining, so you have been disconnected." = "멀티태스킹 시간이 다되어 연결이 끊어집니다.";

/* No nicknames label */
"No nicknames" = "별명 없음";

/* No outside messages cell label */
"No outside messages" = "바깥에서 온 메시지가 없음";

/* No sent messages */
"No sent messages" = "메시지를 보낼수가 없음";

/* No server found for %@. alert message */
"No server found for %@." = "%@ 서버를 찾을수 없습니다.";

/* None label */
"None" = "없음";

/* Normal user class */
"Normal User" = "일반 사용자";

/* Off label */
"Off" = "끄기";

/* Offline label */
"Offline" = "오프라인";

/* Okay button
   Okay button title */
"Okay" = "확인";

/* On label
   on sentence fragment */
"On" = "켜기";

/* Open button title */
"Open" = "열기";

/* Voiceover connect at launch off label */
"Open Console on Launch: Off" = "실행시 콘솔 열기: 끄기";

/* Voiceover connect at launch on label */
"Open Console on Launch: On" = "실행시 콘솔 열기: 켜기";

/* Open link in app alert title */
"Open Link in %@?" = "%@? 안의 링크를 여시겠습니까?";

/* Open link alert title */
"Open Link?" = "링크를 여시겠습니까?";

/* Opening link alert message */
"Opening this link will close Colloquy." = "이 링크를 열게 되면 Colloquy가 종료됩니다.";

/* Optional cell label
   Optional connection setting placeholder
   Optional detail text
   Optional setting placeholder
   Voiceover optional label */
"Optional" = "옵션";

/* Password cell label
   Password connection setting label
   Password placeholder
   Password setting label
   Voiceover password label */
"Password" = "비밀번호";

/* Optional password text placeholder */
"Password (Optional)" = "비밀번호 (옵션)";

/* Permanent rule */
"Permanent" = "영구";

/* PNG button title */
"PNG" = "PNG";

/* Bouncer Port setting label */
"Port" = "포트";

/* Voiceover port label */
"Port: %hu" = "포트: %hu";

/* portrait orientation */
"portrait" = "포트레이트";

/* Private chat cell label */
"Private chat" = "개인 채팅";

/* Push Notification section footer title */
"Private messages and highlighted room messages\nare pushed. Push notifications require connecting\nto a push aware bouncer." = "개인 메시지와 채널에서 강조된 메시지가\n푸쉬 됩니다.\n푸쉬는 푸시를 인식하는 바운서에 연결하셔야 사용하실 수 있습니다.";

/* Bouncer Push Notification section footer title */
"Private messages and highlighted\nroom messages are pushed." = "개인 메시지와 채널에서 강조된 메시지가\n푸쉬됩니다.";

/* Push Notification section footer title */
"Private messages and highlighted\nroom messages are pushed.\n\nPush notifications require connecting\nto a push aware bouncer." = "개인 메시지와 채널에서 강조된 메시지가 푸쉬 됩니다.\n\n푸쉬는 푸시를 인식하는 바운서에 연결하셔야 사용하실 수 있습니다.";

/* Push Notifications connection setting label
   Push Notifications view title */
"Push Notifications" = "푸쉬 알림";

/* Voiceover push notification off label */
"Push Notifications: Off" = "푸쉬 알림: 꺼짐";

/* Voiceover push notifications on label */
"Push Notifications: On" = "푸쉬 알림: 켜짐";

/* Rating cell text */
"Rating" = "평가";

/* Real Name connection setting label */
"Real Name" = "실제 이름";

/* Real Name user info label */
"real name" = "실제 이름";

/* Voiceover real name not available label */
"Real name not available." = "실제 이름을 사용하실 수 없습니다.";

/* Voiceover real name label */
"Real Name: %@" = "실제 이름: %@";

/* Receiving: label */
"Receiving:" = "수신중:";

/* Recent Messages
   Recent Messages button title
   Recent Messages title */
"Recent Messages" = "최근 메시지";

/* Voiceover refresh information label */
"Refresh information." = "정보 새로고침.";

/* Registered user class */
"Registered User" = "등록된 사용자";

/* Reject confirmation button title */
"Reject" = "거절";

/* Rejoin alert button title */
"Rejoin" = "다시 들어가기";

/* Remove Away Status button title */
"Remove Away Status" = "부재중 설명 제거";

/* Required connection setting placeholder
   Required setting placeholder
   Voiceover required label */
"Required" = "필요";

/* Bouncer Server section footer title */
"Requires a Mac running Colloquy with\nthe bouncer enabled in Preferences." = "맥에서 구동중인 Colloquy의 바운서가 필요합니다.\n맥 Colloquy 설정에서 허용해주세요.";

/* Room Info button title */
"Room Info" = "채널 정보";

/* Room modes not supported alert title */
"Room Modes Unsupported" = "채널 모드가 지원되지 않습니다";

/* Room Password alert title */
"Room Password" = "채널 비밀번호";

/* Voiceover room password label */
"Room password." = "채널 비밀번호.";

/* Voiceover room to join label. */
"Room to join." = "채널에 입장.";

/* Rooms
   Rooms List Title
   Rooms list view title
   Rooms view title */
"Rooms" = "채널";

/* Rooms user info label */
"rooms" = "채널";

/* Rooms list view title with count */
"Rooms (%@)" = "채널 (%@)";

/* Voiceover rooms not available label */
"Rooms not available." = "채널이 없습니다.";

/* Voiceover rooms label */
"Rooms: %@" = "채널: %@";

/* Voiceover rooms none label */
"Rooms: None" = "채널: 없음";

/* Safari application name */
"Safari" = "Safari";

/* Search placeholder text */
"Search" = "검색";

/* Voiceover search members label */
"Search Members" = "사용자 검색";

/* Secret chat cell label */
"Secret chat" = "비밀 채팅";

/* Sending: label */
"Sending:" = "수신인:";

/* Services Password alert title */
"Services Password" = "서비스 비밀번호";

/* Server user info label */
"server" = "서버";

/* Server Error */
"Server Error" = "서버 오류";

/* Voiceover server not available label */
"Server not available." = "서버가 작동하지 않습니다.";

/* Server operator class */
"Server Operator" = "서버 운영자";

/* Server Port connection setting label */
"Server Port" = "서버 포트";

/* Voiceover server port label */
"Server Port: %hu" = "서버 포트: %hu";

/* Voiceover server label */
"Server: %@" = "서버: %@";

/* Servers view title */
"Servers" = "서버";

/* Services won't let you change your nickname alert message */
"Services won't let you change your nickname to \"%@\" on \"%@\"." = "서비스가 \"%1$@\" 의 \"%2$@\" 에서 별명을 변경하는걸 허용하지 않습니다.";

/* Set Away Status… button title */
"Set Away Status…" = "부재중 설명 설정…";

/* Settings alert button title
   Settings view title */
"Settings" = "설정";

/* Show Console
   Show Console connection setting label */
"Show Console" = "콘솔 보기";

/* Voiceover show preferences label */
"Show Preferences." = "설정 보기.";

/* Encoding name */
"Simplified Chinese (EUC)" = "중국어 간체 (EUC)";

/* Encoding name */
"Simplified Chinese (Mac OS)" = "중국어 간체 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Simplified Chinese (Windows, DOS)" = "중국어 간체 (Windows, DOS)";

/* Stop confirmation button title */
"Stop" = "중지";

/* Stop Connection Timer button title */
"Stop Connection Timer" = "연결 타이머 중지";

/* Take Photo button title */
"Take Photo" = "사진 찍기";

/* Encoding name */
"Thai (ISO 8859-11)" = "태국어 (ISO 8859-11)";

/* Encoding name */
"Thai (Mac OS)" = "태국어 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Thai (Windows, DOS)" = "태국어 (Windows, DOS)";

/* Voiceover help is default room label */
"The #help room is joined by default." = "기본값으로 #help 채널에 입장하였습니다.";

/* Authentication section footer title */
"The nickname password is used to\nauthenticate with services (e.g. NickServ)." = "별명 비밀번호는 서비스 인증에 필요합니다 (예: Nickserv).";

/* Room does not support modes alert message */
"The room \"%@\" on \"%@\" doesn't support modes." = "\"%1$@\" 의 \"%2$@\" 채널은 모드를 지원하지 않습니다.";

/* Room is full alert message */
"The room \"%@\" on \"%@\" is full." = "\"%1$@\" 의 \"%2$@\" 채널이 사용자로 가득찼습니다.";

/* Room is invite-only alert message */
"The room \"%@\" on \"%@\" is invite-only." = "\"%1$@\" 의 \"%2$@\" 은 초대받은 사람만 입장할 수 있습니다.";

/* Can't send message to user because they are disconnected alert message */
"The user is not connected." = "이 사용자는 접속해 있지 않습니다.";

/* Title cell text */
"Title" = "제목";

/* TLS Error */
"TLS Error" = "TLS 오류";

/* To: label */
"To:" = "받는이:";

/* Topic segment title */
"Topic" = "주제";

/* Topic set by ops cell label */
"Topic set by ops" = "옵이 주제를 설정할수 있습니다";

/* Track Number cell text */
"Track Number" = "트랙 번호";

/* Tracks On Album cell text */
"Tracks On Album" = "앨범 트랙";

/* Encoding name */
"Traditional Chinese (Big 5 HKSCS)" = "중국어 번체 (Big 5 HKSCS)";

/* Encoding name */
"Traditional Chinese (Big 5)" = "중국어 번체 (Big 5)";

/* Encoding name */
"Traditional Chinese (EUC)" = "중국어 번체 (EUC)";

/* Encoding name */
"Traditional Chinese (Mac OS)" = "중국어 번체 (Mac OS)";

/* Encoding name */
"Traditional Chinese (Windows, DOS)" = "중국어 번체 (Windows, DOS)";

/* Unable to bookmark link server error message */
"Unable to save \"%@\" to %@ due to a server error." = "서버 오류로 인해 \"%1$@\"의 %2$@ 를 저장할 수가 없습니다.";

/* Unable to bookmark link message */
"Unable to save \"%@\" to %@." = "\"%1$@\" 의 %2$@ 를 저장할 수 없습니다.";

/* Unable to connect to server over TLS message */
"Unable to securely connect to \"%@\"." = "\"%@\"로 보안 연결을 할 수 없습니다.";

/* Encoding name */
"Unicode (UTF-8)" = "유니코드 (UTF-8)";

/* Unknown Error */
"Unknown Error" = "알수없는 오류";

/* Unused section title */
"Unused" = "사용하지 않음";

/* Update Connection List button label */
"Update Connection List" = "연결 목록 업데이트";

/* Updating chat room list label */
"Updating Chat Room List..." = "채팅 채널 업데이트중...";

/* Updating help topics label */
"Updating Help Topics..." = "도움말 주제를 업데이트 중...";

/* Use SSL connection setting label */
"Use SSL" = "SSL 사용";

/* Voiceover use SSL off label */
"Use SSL: Off" = "SSL 사용: 꺼짐";

/* Voiceover use SSL on label */
"Use SSL: On" = "SSL 사용: 켜짐";

/* User Identity section title */
"User Identity" = "사용자 인증";

/* User Information button title
   Voiceover user information label */
"User Information" = "사용자 정보";

/* Voiceover user offline label */
"User offline" = "사용자 오프라인";

/* Voiceover user offline label */
"User offline." = "사용자 오프라인.";

/* Voiceover user to message label */
"User to message." = "사용자에게 메시지 보내기.";

/* Username user info label */
"username" = "사용자 이름";

/* Username connection setting label
   Username label */
"Username" = "사용자 이름";

/* Voiceover username not available label */
"Username not available." = "이 사용자 이름을 사용할 수 없습니다.";

/* Username or Email placeholder */
"Username or Email" = "사용자 이름 혹은 Email";

/* Voiceover username label */
"Username: %@" = "사용자 이름: %@";

/* Welcome back button label */
"Welcome" = "환영합니다";

/* Welcome view title */
"Welcome to Colloquy" = "Colloquy 에 오신걸 환영합니다";

/* Encoding name */
"Western (ASCII)" = "웨스턴 (ASCII)";

/* Encoding name */
"Western (ISO Latin 1)" = "웨스턴 (ISO Latin 1)";

/* Encoding name */
"Western (ISO Latin 3)" = "웨스턴 (ISO Latin 3)";

/* Encoding name */
"Western (ISO Latin 9)" = "웨스턴 (ISO Latin 9)";

/* Encoding name */
"Western (Mac OS Roman)" = "웨스턴 (Mac OS Roman)";

/* Encoding name */
"Western (Windows Latin 1)" = "웨스턴 (Windows Latin 1)";

/* What's New view title */
"What's New" = "새로 변경된 항목들";

/* What's New in Colloquy button label */
"What's New in Colloquy" = "Colloquy 에서 새로 변경된 항목들";

/* Banned from room alert message */
"You are banned from \"%@\" on \"%@\"." = "\"%1$@\" 의 \"%2$@\" 에서 차단 당하셨습니다.";

/* Can't send message to user because server is connecting alert message */
"You are currently connecting,\ntry sending again soon." = "현재 연결중이니,\n조금 기다리셨다가 다시 시도해주세요.";

/* Can't send message to room because server is connecting alert message */
"You are currently connecting,\nyou should join the room shortly." = "현재 연결중이니,\n조금만 기다리시면 채널에 입장하실수 있습니다.";

/* Can't send message to room because server is disconnected alert message
   Can't send message to user because server is disconnected alert message */
"You are currently disconnected,\nreconnect and try again." = "연결이 끊겼습니다\n다시 연결 하시고 한번 더 시도해주세요.";

/* Invited to join room alert message */
"You are invited to \"%@\" by \"%@\" on \"%@\"." = "\"%2$@\" 의 \"%3$@\" 에서 \"%1$@\" 님이 초대하셨습니다.";

/* You are no longer quieted and can talk mode event message */
"You are no longer quieted, thanks to %@." = "%@ 님으로 인해서 더이상 침묵 상태가 아닙니다.";

/* Can't send message to room because not a member alert message */
"You are not a room member,\nrejoin and try again." = "현재 채널 이용자가 아니십니다\n다시 입장 하신후에 시도해주세요.";

/* You changed nicknames event message */
"You are now known as %@." = "이제 %@ 님이십니다.";

/* You changed the room topic event message */
"You changed the topic to \"%@\"." = "채널 주제를 \"%@\" 로 변경 하셨습니다.";

/* don't require op to set topic room status message */
"You changed this room to allow anyone to change the topic." = "누구든지 채널 주제를 바꿀수 있게 변경 하셨습니다.";

/* no longer passworded room status message */
"You changed this room to no longer require a password." = "비밀번호를 입력하지 않고 채널에 들어올수 있게 설정을 변경 하셨습니다.";

/* permit outside messages room status message */
"You changed this room to permit outside messages." = "이 채널에서 바깥 메시지를 받을수 있도록 변경 하셨습니다.";

/* prohibit outside messages room status message */
"You changed this room to prohibit outside messages." = "이 채널에서 바깥 메시지를 받지 않게 변경 하셨습니다.";

/* password required room status message */
"You changed this room to require a password of \"%@\"." = "\"%@\" 채널에 입장하기 위해서 비밀번호가 필요하게 변경 하셨습니다.";

/* require op to set topic room status message */
"You changed this room to require operator status to change the topic." = "운영자만 채널 주제를 바꿀수 있게 변경 하셨습니다.";

/* You removed our room administrator mode event message */
"You demoted yourself from administrator." = "이제 관리자가 아니십니다.";

/* You removed our room half-operator mode event message */
"You demoted yourself from half-operator." = "이제 하프옵이 아니십니다.";

/* You removed our room operator mode event message */
"You demoted yourself from operator." = "이제 운영자가 아니십니다.";

/* You removed our room founder mode event message */
"You demoted yourself from room founder." = "이제 채널 생성자가 아니십니다.";

/* You gave ourself special voice status to talk in moderated rooms mode event message */
"You gave yourself voice." = "보이스를 없애셨습니다.";

/* You no longer has special voice status and can't talk in moderated rooms mode event message */
"You had voice removed by %@." = "%@ 님으로부터 보이스가 박탈당하셨습니다.";

/* Disconnected due to inactivity alert message */
"You have been disconnected due to %u minutes of inactivity." = "%u 분동안 활동이 없으셔서 서버 연결이 끊기셨습니다.";

/* Disconnected due to 1 minute of inactivity alert message */
"You have been disconnected due to 1 minute of inactivity." = "1분동안 활동이 없으셔서 서버 연결이 끊기셨습니다.";

/* Disconnected due to network alert message
   Disconnected due to network local notification body */
"You have been disconnected due to the loss of network connectivity" = "네트워크 연결이 끊긴탓에 서버 연결이 끊기셨습니다.";

/* Disconnected alert message */
"You have been disconnected." = "연결이 끊기셨습니다.";

/* You have invited %@ to %@ locally echoed message */
"You have invited %@ to %@." = "%2$@의 %1$@ 님으로부터 초대를 받으셨습니다.";

/* Returned from being away event message */
"You have returned from being away." = "부재중에서 다시 돌아오셨습니다.";

/* Marked as away event message */
"You have set yourself as away with the message \"%@\"." = "\"%@\" 로 부재중을 설정하셨습니다.";

/* Joined room event message */
"You joined the room." = "채널에 입장 하셨습니다.";

/* You kicked a user from the room event message */
"You kicked %@ from the room." = "%@ 님이 서버에서 추방 하셨습니다.";

/* You kicked a user from the room with reason event message */
"You kicked %@ from the room. (%@)" = "%1$@ 님이 서버에서 추방 하셨습니다. (%2$@)";

/* Left room event message */
"You left the room." = "채널에서 나가셨습니다.";

/* invite only room status message */
"You made this room invite only." = "초대자만 들어올 수 있는 채널을 생성하셨습니다.";

/* moderated for normal users room status message */
"You made this room moderated for normal users." = "일반 사용자들이 대화 할 수 있는 관리되는 채널을 생성하셨습니다.";

/* moderated for operators room status message */
"You made this room moderated for operators." = "관리자가 관리하는 채널을 생성하셨습니다.";

/* no longer secret room status message */
"You made this room no longer a secret." = "생성하신 채널이 더이상 비밀 채널이 아니게 수정하셨습니다.";

/* no longer invite only room status message */
"You made this room no longer invite only." = "생성하신 채널이 더이상 초대자만 들어올수 있는 채널이 아니게 수정하셨습니다.";

/* no longer moderated for normal users room status message */
"You made this room no longer moderated for normal users." = "일반 사용자들이 대화하는걸 관리하지 않도록 변경하셨습니다.";

/* no longer moderated for operators room status message */
"You made this room no longer moderated for operators." = "관리자들이 관리하는 채널이 아니게 변경하셨습니다.";

/* private room status message */
"You made this room private." = "개인 채널으로 설정하셨습니다.";

/* public room status message */
"You made this room public." = "공개 채널으로 설정하셨습니다.";

/* secret room status message */
"You made this room secret." = "비밀 채널으로 설정하셨습니다.";

/* You are no longer quieted and can talk ourself mode event message */
"You made yourself no longer quieted." = "더이상 침묵상태가 아니게 수정했습니다.";

/* You gave ourself the room administrator mode event message */
"You promoted yourself to Administrator." = "관리자 권한으로 올리셨습니다.";

/* You gave ourself the room half-operator mode event message */
"You promoted yourself to half-operator." = "하프옵 권한으로 올리셨습니다.";

/* You gave ourself the room operator mode event message */
"You promoted yourself to operator." = "운영자 권한으로 올리셨습니다.";

/* You gave ourself the room founder mode event message */
"You promoted yourself to room founder." = "이제 채널 생성자 권한으로 올리셨습니다.";

/* You quieted and can't talk ourself mode event message */
"You quieted yourself." = "침묵상태로 돌리셨습니다.";

/* You removed a ban in the room event message */
"You removed the ban on %@." = "%@ 님의 차단을 없애셨습니다.";

/* no member limit room status message */
"You removed the room member limit." = "채널 이용자 제한을 없애셨습니다.";

/* You removed our special voice status to talk in moderated rooms mode event message */
"You removed voice from yourself." = "보이스를 직접 없애셨습니다.";

/* You set a ban in the room event message */
"You set a ban on %@." = "%@ 님의 차단을 설정하셨습니다.";

/* member limit room status message */
"You set a limit on the number of room members to %@." = "%@ 명으로 채널 이용자 제한을 설정하셨습니다.";

/* unknown mode changed */
"You set mode %@." = "%@ 모드를 설정하셨습니다.";

/* unknown modes changed */
"You set modes %@." = "%@ 모드를 설정하셨습니다.";

/* You are no longer a room administrator mode event message */
"You were demoted from administrator by %@." = "%@ 님이 님의 관리자 권한을 없애셨습니다.";

/* You are no longer a room half-operator mode event message */
"You were demoted from half-operator by %@." = "%@ 님이 님의 하프옵 권한을 없애셨습니다.";

/* You are no longer a room operator mode event message */
"You were demoted from operator by %@." = "%@ 님이 님의 운영자 권한을 없애셨습니다.";

/* You are no longer a room founder mode event message */
"You were demoted from room founder by %@." = "%@님이 님의 채널 생성자 권한을 없애셨습니다.";

/* You now have special voice status to talk in moderated rooms mode event message */
"You were granted voice by %@." = "%@ 님이 보이스를 주셨습니다.";

/* Kicked from room alert message */
"You were kicked from \"%@\" by \"%@\" on \"%@\"." = "\"%2$@\" 의 \"%3$@\" 채널에서 \"%1$@\" 님에 의해 추방당했습니다.";

/* You were kicked from the room event message */
"You were kicked from the room by %@." = "%@ 님에 의해 추방당하셨습니다.";

/* You were kicked from the room with reason event message */
"You were kicked from the room by %@. (%@)" = "%1$@ 님에 의해 추방당하셨습니다. (%2$@)";

/* You are now a room administrator mode event message */
"You were promoted to administrator by %@." = "%@ 님이 관리자 권한을 주셨습니다.";

/* You are now a room half-operator mode event message */
"You were promoted to half-operator by %@." = "%@ 님이 하프옵 권한을 주셨습니다.";

/* You are now a room operator mode event message */
"You were promoted to operator by %@." = "%@ 님이 운영자 권한을 주셨습니다.";

/* You are now a room founder mode event message */
"You were promoted to room founder by %@." = "%@ 님이 채널 생성자 권한을 주셨습니다.";

/* You are now quieted and can't talk mode event message */
"You were quieted by %@." = "%@ 님이 님을 침묵하도록 하였습니다.";

/* Disconnected in less than a minute alert message */
"You will be disconnected in less than a minute due to inactivity." = "활동이 없기에 몇분내로 연결이 끊길 것입니다.";

/* Your device token is only shown locally and is: */
"Your device token is only shown locally and is:" = "디바이스 토큰은 로컬상에서만 보이며, 다음과 같습니다: Your device token is only shown locally and is:";

/* Username was changed by server alert message */
"Your nickname is being changed on \"%@\" because you didn't identify." = "인증이 없기에 별명이 \"%@\" 로 변경되었습니다.";
